香城教育電視今次想分析空氣清新機可唔可以隔走武漢肺炎病毒!!

大家好，又係我地香城教育電視，疫情日趨嚴重，再加上呢個無能嘅港共政府完全唔發放準確而有效嘅抗疫資訊，令香港市民越嚟越恐慌，謠言滿天飛。其中，好多人希望用空氣清新機"除毒"。

今次我地就想探討一下究竟空氣清新機有冇用。

首先，全球嘅專家仍然未完全掌握武漢肺炎病毒嘅傳播方法。不過有明顯證據顯示，武漢肺炎同流感一樣，以飛沫為主要傳播方法。如果我哋借鑒流感嘅資料，病人5微米以下嘅飛沫，換言之PM2.5左右嘅飛沫，極有可能帶有病毒。[1] 所以， 以下落嚟，我就會用"空氣清新機能唔能夠過濾PM2.5"嚟做空氣清新機可唔可以"除毒"嘅標準。

市面上嘅空氣清新機有兩類，家用台式空氣清新機同隨身空氣清新機。

家用台式空氣清新機嘅原理主要用濾網隔走密室內嘅PM2.5微粒，包括上面提及嘅飛沫。所以家用台式空氣清新機對懸浮喺空氣嘅飛沫有一定嘅作用。[2] 但喺現實，亦有人會因為吸入病人直接噴出嘅飛沫而染病，呢個情況空氣清新機係無可能清除飛沫嘅。

隨身空氣清新機嘅原理主要係放出負離子，令PM2.5微粒帶電，然後吸附喺衣物上，減少吸入的機會。依照呢個原理我哋要考慮兩個情況：1.配戴者不斷移動。2.配戴者靜止。

隨身空氣清新機同家用台式空氣清新機唔同,佢對懸浮喺空氣嘅飛沫冇作用。市面上嘅隨身空氣清新機最高聲稱每立方厘米可產生69萬個負離子，另外[3] [4]嘅研究搵到，一個咳嗽，大約放出每立方厘米1000個飛沫，即係一個飛沫分到嘅負離子有690個。本身要負離子真係遇到飛沫，係極難嘅事。更加唔洗講遇到足夠嘅負電嚟吸附喺衣物上。

TLDR: 家用台式空氣清新機喺較密閉嘅空間有少少作用，但係隨身空氣清新機就無乜用啦。

另外，有唔少人留意到鑽石公主號郵輪有大批市民感染武漢肺炎，但响飛機就算有確診者，就未有聽過有呢個情況。有人提出疑問，點解飛機好似有咁大分別?

呢個情況需要更多研究數據先可以揾到更確實既答案，但以目前有既資料同數據，可以簡單分析原因。

首先參考美國聯邦航空管理局2013年既報告，新鮮空氣响高空係無菌既，而飛機既HEPA過濾器亦都有效去除細菌、病毒、灰塵同埋黴菌。

機艙內既空氣循環有兩大特點：

基於以上原因，飛機就可能暫時未有好似鑽石公主號郵輪既大規模感染。

雖然係咁，我地仍然建議大家乘搭多人既交通（包括飛機）時，加強個人安全保護，進一步減低互相感染機會。

康復香港 時代抗疫

相關新聞參考:

參考資料:

[1] Milton DK, Fabian MP, Cowling BJ, Grantham ML, McDevitt JJ. Influenza virus aerosols in human exhaled breath: particle size, culturability, and effect of surgical masks. PLoS Pathog. 2013;9(3):e1003205. doi:10.1371/journal.ppat.1003205

[2] Vyas S, Srivastav N, Spears D. An Experiment with Air Purifiers in Delhi during Winter 2015-2016. PLoS One. 2016;11(12):e0167999. Published 2016 Dec 15. doi:10.1371/journal.pone.0167999

[3] Hart JF, Ward TJ, Spear TM, Rossi RJ, Holland NN, Loushin BG. Evaluating the effectiveness of a commercial portable air purifier in homes with wood burning stoves: a preliminary study. J Environ Public Health. 2011;2011:324809. doi:10.1155/2011/324809

[4] Yang, Shinhao & Lee, Grace & Chen, Cheng-Min & Wu, Chih-Cheng & Yu, Kuo-Pin. (2007). The Size and Concentration of Droplets Generated by Coughing in Human Subjects. Journal of aerosol medicine : the official journal of the International Society for Aerosols in Medicine. 20. 484-94. 10.1089/jam.2007.0610.

如想支持我地既工作，可以透過

HKGETV Social Media Platform

推

hibb

即係掛頸嗰啲係垃圾

康復香港 時代抗疫

涼茶巴

push

versaflo算唔算隨身空氣清新機

點可能有用

Sharp 空氣清新機既負離子技術聲稱可以殺病毒，點睇？

其實隻武漢肺炎病毒好似係 <0.1μm，
你有 PM 0.1μm 都未必有用，一樣穿過
PM 2.5μm 更加唔使講，冇用

不過隻病毒都係依附口水飛沬傳播，而飛沬應該係 3-5μm，
應該有少少用

有錯請指正

source:
口罩正確戴法、尺寸挑選你知道嗎？日本「防疫教學」一次對抗武漢肺炎、流感病毒
文／Japaholic 攝影／Japaholic2020-02-03

好文必推

掛喺頸 -> 傻仔認證

【嬰幼兒抗疫】K Kwong批掛頸淨化器無實效 醫生建議公園「放電」脫口罩
更新時間 (HKT): 2020.02.15 00:10

隨身空氣清新機嘅作用... 咁姐係簡單啲講，好比果個人鐘意嘅女仔將封情書撕成690塊，隨風飄到個公園各個角落。女神話："你搵得返一塊就同你拍拖"。

結果...

幫推

有0.03既空氣清新機架死蠢

做足功課先9up

cls,涼茶巴成條team>>>>>>>>政府部門

仲有0.003

秒殺 此post已完

唔係，佢本身用HEPA filter 同埋positive air pressure respirators, 比我地一般見到full face masks 再高一個grade, 只要配戴正確, 個防最勁。

推，高汁

用到HEPA filter, 又或者3M7093 P100 (HEPA filter)
ED 已經隔到
因為Particulate 比virus 仲要細。
暫時以口水飛沬傳播角度就家用可以應付到。

我地而家講緊係依樣野
TLDR: 家用台式空氣清新機喺較密閉嘅空間有少少作用，但係隨身空氣清新機就無乜用啦。

我地以以口水飛沬傳播角度去睇隔唔隔到呀
家用有幾多個有你條LINK所講既機?
有D簡單既空氣清新機就咁一個HEPA filter

香城教育電視

只睇家用機
負離子遇到病毒從而殺菌的機率係唔係極少
咁負離子功能係唔係弊(臭氧)多於利

利申 覺得冇咩用，不過見佢吸到下塵就由佢

多謝涼茶團隊，終於有篇文可以畀我呀媽睇，睇吓勸唔勸掂佢
成日話啲乜嘢淨化器清新機今次好有用
(戴好個口罩加個眼罩好過啦)

不過第二點有啲問題
「2.飛機內既空氣比較乾同凍，對細菌生長或者病毒存在比較不利。」
唔係話病毒喺濕熱環境比較不利咩？

搵到篇文講關於流感病毒喺潮濕下不利嘅原因，講到一個例外係潮濕嘅話病毒會黐喺室內更多表面上面，增加接觸傳播可能，但加濕空氣可以有效預防流感病毒，唔知可唔可以apply落去呢隻武漢肺炎病毒

流感在冬天傳播的真實原因

Sharp嘅機有Plasmacluster
佢話對SARS有用，唔知對武漢肺炎有冇用

加油加油
支持你地

有用嘅話醫生唔洗口罩啦

掛頸偽科學好似白卡仔

HKGETV fan

如果係用高溫原理嘅空氣淨化機？

pushg持

香港獨立 唯一出路

不嬲掛頸都應該垃圾

我屋企人買左個俾我上機用我究竟戴定唔戴好

分分鐘唔戴好過戴 你行咁耐嗰舊嘢就癡足咁多菌

呢部
平平哋都有0.003

謝謝巴打

謝謝香城

up

巴士地鐡係咪HEPA?

留名學野 參考緊想買返部

Push

支持 我係你嘅fans

Sharp 的 Plasmacluster 技術是以主動吐出這種高濃度除菌離子技術來打死空氣中的浮游細菌病毒並達到空氣淨化的效果

唔知係咪真呢？ 利申：用緊

豐田汽車和P記的冷氣有nanoe技術，又唔知真唔真呢。

利申：用緊

其實就咁睇都覺得無用
一路行一路fing
仲想淨化啲乜嘢空氣啫

邊個未寫信
未寫嘅快啲寫email支持頭條新聞
標題，下款人名自己改

To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk
-------------------
Dear Director of Broadcasting,

I'm writing to indicate my full support for RTHK, in particular its programme《頭條新聞》, for its unbiased reporting and commenting of current events. Recently, an episode of this programme had touched on the questionable allocation of medical resources to the HK Police and their work (or lack thereof) in fighting against the coronavirus. I believe the majority of the people of HK who truly care about the society and follow closely the development of current events would agree with what the programme had reported and commented in this recent episode. Hence, I think the letter from the PPRB of HK Police, which criticizes the programme for its recent reporting, is inappropriate and constitutes a blatant intervention of the freedom of press.

Please continue your hardwork for the benefit of the society.

Regards
［打自己名］

家用空氣清新機只信Sharp, Panasonic, Daikin

產生negative ion但同時會都會產生ozone

有心理作用
搵唔到sars report
其他case 既test用at least 200,000 濃度

SARS virus
Test Environment /Effects
Test space: One-pass test
Exposure time: 3.3 seconds
Suppression rate: 73.4%

具有增強抵抗力、促進新陳代謝、改善睡眠、暢通呼吸道、調整自律神經、降低血壓等功效。但姑且不論它是否真的有療效，但能改善空氣品質是無庸置疑的。雖然說該技術會產生臭氧O3，國外研究報告指出過程中會有微量臭氧O3，但非常微量到可以忽略，大量臭氧才會對人體有害。

帶口罩啦搞咁多野做乜

從來唔信掛頸機有用。

我用keyword搵，唔係好明佢講咩

Page 1 大概係講係40分內降低活性
The results demonstrated that 99.7% of the virus is rendered inactive within 40 minutes.

Page 2 人冠狀病毒 冇 證明有效
Human corona virus 冇 Proven Effective

有錯請指

你地好好，支持你地

重點係個space同time到
用40分鐘inactive 左 one (1) m3 空間box內既病毒

721 831 101 1111

搵到report就要留意下個test係幾大既space到做 同所需時間
唔理咩牌子 其實好多都係搵個膠箱做test架渣
無論咩品牌咩離子都係要密封既細空間成粒鐘/以上先會做到個效果

同埋對預防病毒入屋根本無撚用
病毒入屋一係依附係人身上, 口罩衣物手/身體任何外露parts
空氣清新機唔會神奇地將呢d外露parts消毒
最有效都係洗手換衫沖涼

其次就係有患者入屋
空氣清新機對係你隔離條友噴出既飛沬根本就無用
hepa濾網要吸入左病毒先過濾到
到部機個風扇吸入左d病毒然後過濾既時候同一屋簷下既人都已經吸入埋啦
香港地 屋有幾大姐
至於d乜乜離子其實要係密封既細空間用數以小時計既時間先近乎消滅哂個空間既病毒
唔信既自己搵下各大品牌乜乜離子既lab report
好多時做test個密封空間其實仲細個劏房架

掛頸既乜乜離子就仲on9
座地式大功率咁多 都懷疑緊離開左實驗用既細空間仲有無用既時候
掛係頸除左話比人聽自己on99比人昆左幾舊水之外根本無用